На охоту поехало шесть человек, а вернулось"=то только четыре.

Двое"=то не вернулось.

Окнов, Козлов, Стрючков и Мотыльков благополучно вернулись домой, а Широков и Каблуков погибли на охоте.

Окнов целый день ходил потом расстроенный и даже не хотел ни с кем разговаривать. Козлов неотступно ходил следом за Окновым и приставал к нему с различными вопросами, чем и довел Окнова до высшей точки раздражения.

Козлов: Хочешь закурить?

Окнов: Нет.

Козлов: Хочешь, я тебе принесу вон ту вон штуку?

Окнов: Нет.

Козлов: Может быть, хочешь, я тебе расскажу что"=нибудь смешное?

Окнов: Нет.

Козлов: Ну, хочешь пить? У меня вот тут есть чай с коньяком.

Окнов: Мало того, что я тебя сейчас этим камнем по затылку ударил, я тебе еще оторву ногу.

СТРЮЧКОВ и Мотыльков: Что вы делаете? Что вы делаете?

Козлов: Приподнимите меня с земли.

Мотыльков: Ты не волнуйся, рана заживет.

Козлов: А где Окнов?

Окнов (отрывая Козлову ногу): Я тут, недалеко!

Козлов: Ох, матушки! Спа"=па"=си!

СТРЮЧКОВ и Мотыльков: Никак он ему и ногу оторвал!

Окнов: Оторвал и бросил вон туда!

СТРЮЧКОВ: Это злодейство!

Окнов: Что"=о?

СТРЮЧКОВ: \dots ейство\dots

Окнов: Ка"=а"=ак?

СТРЮЧКОВ: Нь\dots нь\dots нь\dots никак.

Козлов: Как же я дойду до дому?

Мотыльков: Не беспокойся, мы тебе приделаем деревяшку.

СТРЮЧКОВ: Ты на одной ноге стоять можешь?

Козлов: Могу, но не очень"=то.

СТРЮЧКОВ: Ну, мы тебя поддержим.

Окнов: Пустите меня к нему!

СТРЮЧКОВ: Ой нет, лучше уходи!

Окнов: Нет, пустите!.. Пустите!.. Пусти\dots Вот, что я хотел сделать.

СТРЮЧКОВ и Мотыльков: Какой ужас!

Окнов: Ха"=ха"=ха!

Мотыльков: А где же Козлов?

СТРЮЧКОВ: Он уполз в кусты.

Мотыльков: Козлов, ты тут?

Козлов: Шаша!..

Мотыльков: Вот ведь до чего дошел!

СТРЮЧКОВ: Что же с ним делать?

Мотыльков: А тут уж ничего с ним не поделаешь. По"=моему, его надо просто удавить. Козлов! А, Козлов? Ты меня слышишь?

Козлов: Ох, слышу, да плохо.

Мотыльков: Ты, брат, не горюй. Мы сейчас тебя удавим. Постой!.. Вот\dots Вот\dots Вот\dots

СТРЮЧКОВ: Вот сюда вот еще! Так! Так! Так! Ну"=ка еще\dots Ну, теперь готово!

Мотыльков: Теперь готово!

Окнов: Господи, благослови!
